{
  "1": {
    "id": 1,
    "chapter": "M1",
    "keyword": "茶阵",
    "type": "填空",
    "img": "m01",
    "description": "这个茶碗的摆法，显然是按照东、南、西、北、中五个方向来排列成一个十字的形状。对应着金木水火土这五行。现在西方的茶碗被扣起来了，成了一个五行缺一之势……\n",
    "question": "这茶阵图表示的是什么意思？",
    "options": "",
    "answer": "五行缺金",
    "right": "西方对应白虎，属金……你这是五行缺金的意思？",
    "points1": "南朱雀，                   北玄武，                   东青龙，                   西白虎。",
    "points2": "东南西北，       木火金水。       ",
    "next": 2
  },
  "2": {
    "id": 2,
    "chapter": "M2，J8剧情不符",
    "keyword": "密码锁2",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "旋转三色小球让他们各自汇合",
    "question": "",
    "options": "",
    "answer": "",
    "right": "",
    "points1": "",
    "points2": "",
    "next": 3
  },
  "3": {
    "id": 3,
    "chapter": "M3",
    "keyword": "M3aaa",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "这四个滚轮上面还写着字，挺像箱包上的密码锁的。中间位置还单独写了一个悔，旁边有一个开关，也不知道有什么用。看来想出去，必须得破解这个密码啊。",
    "question": "请问应该怎样操作这些滑轮",
    "options": "",
    "answer": "分别滑到“人事过心”这四个字的位置",
    "right": "原来这些数字是对应不同字的笔画数啊！2854就对应着人事过心这四个字，按顺序把滑轮转到对应位置就能解开这密码",
    "points1": "五字五数，一一对应",
    "points2": "一笔一划，悔字十画",
    "next": 4
  },
  "4": {
    "id": 4,
    "chapter": "M4，J20",
    "keyword": "字谜",
    "type": "填空",
    "img": "m04",
    "description": "这好像是要我猜字谜？",
    "question": "这张字条留下了什么信息？",
    "options": "",
    "answer": "郊外工地",
    "right": "这是要我去城外走一遭？",
    "points1": "一字一句",
    "points2": "左右一二四，   唯三独体字。",
    "next": 5
  },
  "5": {
    "id": 5,
    "chapter": "M5，J24",
    "keyword": "拼图迷宫5",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我得找到一条正确的道路到达出口才行",
    "question": "请正确移动橙色方块使两个绿色方块连接起来",
    "options": "",
    "answer": "两个绿色方块之间的线被连通即可",
    "right": "随着周遭环境的变化，我知道，我终于快要走出去了",
    "points1": "多了个“I”",
    "points2": "\n已连上的不用动\n    ",
    "next": 6
  },
  "6": {
    "id": 6,
    "chapter": "M6，J31",
    "keyword": "暗号6",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我试着去一一按下这几个按钮，结果按完第四个，按钮就全弹了出来，不过门并没有要打开的迹象，看来是我按错了。于是我开始思考这符号的含义。按理说这里是青勒胡同是没有问题的，但按钮却画着奇怪的符号，莫非是它们和青勒胡同有什么联系？",
    "question": "应该按怎样的顺序按下哪些按钮",
    "options": "",
    "answer": "",
    "right": "果然，这里面有四个符号分别对应着青勒胡同四个字的特征，按顺序按下去以后门才会打开。不知道青勒胡同的人光看这几个符号肯定猜不出来，但光知道青勒胡同发现不了这符号的对应关系的也还是进不去，这拍卖会还真是谨慎啊，拍卖前还要筛选一下人，难怪能开到现在",
    "points1": "圈即为口",
    "points2": "无则叉之",
    "next": 7
  },
  "7": {
    "id": 7,
    "chapter": "M7，J32",
    "keyword": "竞拍",
    "type": "填空",
    "img": "m07",
    "description": "     这次古董拍卖一共有四人参加，第一次竞拍时，我出了三颗豆子，排在第三位，甲第一，乙第二，淘汰丙。接着第二轮我又加了三颗，变成了第二，乙位居第一，淘汰甲。\n    那两人似乎认识，甲下场的时候向乙问道：“你到底加了几颗啊？第一轮还比我少一颗，这一下子就成第一了”。乙听后笑了笑，回答道：“翻了一番。”甲听到后也笑了一下，说道：“算你狠。那你一会儿还打算加多少？\"乙叹了口气道：“加不动了，也就再添两颗，拍不到就不要了。”\n    （另起一页）我这边还正琢磨着下轮加几颗比较好，这边俩人就提供给我这么有用的信息。嘿，看来哥们儿可以省点钱了，只需要比他多一颗就行。",
    "question": "按照乙的说法计算，下轮我应该再加几颗可以刚好多出他一颗？",
    "options": "",
    "answer": "五",
    "right": "要换了一般人听了你们这对话估计还都算不出来，但哥们儿我可是堂堂北大高材生，做这种数学问题简直跟玩儿似的。于是我在心里默默地把信息推算了一遍，不到半分钟，就把他们每次竞拍出的豆子数都给算出来了。",
    "points1": "两元一次，解不等式设乙为a，甲加价为n",
    "points2": "均为自然数，得n范围。枚举代入，逆推得数。",
    "next": 8
  },
  "8": {
    "id": 8,
    "chapter": "M8，J36",
    "keyword": "古董组合",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "需要移动图片恢复原本样貌",
    "question": "",
    "options": "",
    "answer": "",
    "right": "一会儿的功夫，便把手中的碎片拼了个完整的形状出来",
    "points1": "",
    "points2": "",
    "next": 9
  },
  "9": {
    "id": 9,
    "chapter": "M9，J40",
    "keyword": "找到出口",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "没想到，进入村庄以后呈现在我们眼前的是一派复杂的建筑布局，走了几步便已迷失方向。我不得不停下来开始思考正确的最短路线。（代表人的标记可往上下左右四个方向移动，每次移动遇到障碍才会停止，需要走到出口处）",
    "question": "怎样移动才能耗费最少的步数移动到出口？",
    "optionsId": "",
    "answer": "下右下右上左上左",
    "right": "我们绕了个七荤八素总算是进入了村庄内部。",
    "points1": "从左边到达出口",
    "points2": "去右下角转一圈",
    "next": 10
  },
  "10": {
    "id": 10,
    "chapter": "M10（剧情补充），J44",
    "keyword": "绸带",
    "type": "填空",
    "img": "m10",
    "description": "一、二、三、四……八，一共有八种颜色的绸带。",
    "question": "应该去哪个方位的县城找人？",
    "options": "",
    "answer": "东北",
    "right": "一连两断，这是艮的卦象，从后天八卦的方位上看是指东北，看来是要去东北方位的县城找他了。",
    "points1": "连用长，断用短，     艮为一连加两断。",
    "points2": "西北乾，正北坎艮卦接着顺时转",
    "next": 11
  },
  "11": {
    "id": 11,
    "chapter": "M11，（修改后的J52）",
    "keyword": "转盘机关",
    "type": "填空",
    "img": "m11",
    "description": "似乎是要我把两个转盘各自转到一个位置，组合出一个正确答案才能开门？",
    "question": "两个转盘应该分别转到哪个区域",
    "options": "",
    "answer": "金",
    "right": "这轮盘组合代表着五脉和他们擅长的鉴定领域的对应关系，而这间密室则关着我这唯一的白门后人，看来绑架我的人对于五脉是有所了解的啊，并且用五脉来设置密码还真是一种赤裸裸的挑衅。",
    "points1": "木器书画，青铜瓷器",
    "points2": "玉器金石，留白于许",
    "next": 12
  },
  "12": {
    "id": 12,
    "chapter": "M12，（J56略有修改）",
    "keyword": "古董信息",
    "type": "填空",
    "img": "m12",
    "description": "我看完了资料上的文字信息，没有得到什么有用的东西，于是拿起印有方天尺照片的那页仔细观察起来，这时我忽然瞥见图片上的方天尺上有一行小字，不过图片不够清晰，我辨识了好久也就认出来几个字：大荒之中，有山…然后是什么肃慎氏之国？我好像在哪儿看到过这句话，似乎是描述的我国的某个地方？",
    "question": "请问描述的是哪个地方",
    "options": "",
    "answer": "长白山",
    "right": "我想起来了！这是山海经里对长白山的描写，那时把它叫做不咸山。看来这些古董涉及到长白山的一些秘密。这么多人关注，一定是藏着什么有价值的东西。这两件古董就是线索，我得先想办法拿到手才行，不能让他们落到不法之徒手中。",
    "points1": "山海经",
    "points2": "某地旧名",
    "next": 13
  },
  "13": {
    "id": 13,
    "chapter": "M13，J60",
    "keyword": "黑衣人",
    "type": "填空",
    "img": "m13",
    "description": " 这波人目的很明确，直接指向长白山，所以对长白山是有过了解的，此外知道我和加奈的关系不浅，所以才绑架她威胁我，另一方面也是因为我身上具有一定价值，而这价值不外乎两点，其一，我对于古董还算是略有了解，足够解开方天尺和分水镜身上的秘密；其二我作为五脉后人，行事上有一定的便利。这么算下来，符合条件的好像也就只有他们了！",
    "question": "哪一方势力绑架了木户加奈？",
    "options": "",
    "answer": "支那风土会",
    "right": "东北拍卖行虽然持有方天尺和分水镜，但他们却把它们直接拍卖了，所以目前为止肯定还不知道其中的秘密，不然凭他们的实力完全可以自己组织人去寻找。而老朝奉势力对于古董的了解比我还多，并且在五脉经营多年，我能借五脉名头做到的事他们也能做到，因此剩下对这件事情有了解的也就只有加奈之前提到过的支那风土会了，根据加奈的描述，他们一直在研究长白山的秘密，并且从玉佛头事件开始就和我们有过接触，也知道我和木户加奈的关系。并且因为是国外势力，对于中国古董的了解始终是不如五脉，而且也不方便在我国境内做出一些大动作，最后才打算通过绑架来威胁我替他们做事。",
    "points1": "根据之前的信息来看，目前跟这两件古董有关的一共有三方势力：老朝奉势力，东北拍卖行，支那风土会",
    "points2": "应该和绑架我的不是同一势力，不然就不用费这么一番功夫了",
    "next": 14
  },
  "14": {
    "id": 14,
    "chapter": "M14，J61",
    "keyword": "古董组合1",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "解开方块拼图后得出一个偏旁，再根据有几个蓝色的方块推算出有几个笔划",
    "question": "",
    "options": "",
    "answer": "龙谭海眼",
    "right": "",
    "points1": "",
    "points2": "",
    "next": 15
  },
  "15": {
    "id": 15,
    "chapter": "M15，J65",
    "keyword": "旅社求救，剧情补充",
    "type": "选择",
    "img": "m15",
    "description": "我还是第一次这样来写字，不是一般地费劲儿，看来想写点复杂的汉字是不行的了，就算写出来也没人会认识，我还是写一些简单的符号最合适。",
    "question": "我该写什么样的求助信息呢？",
    "optionsId": 9,
    "answer": "110",
    "right": "这段时间电视里天天都在宣传110报警电话，应该有不少人知道吧，反倒是认识英文知道SOS是啥意思的没多少，希望捡到纸片的人能看懂我的意思，帮我拨打报警电话。",
    "points1": "越简单越好",
    "points2": "有危险，找警察",
    "next": 16
  },
  "16": {
    "id": 16,
    "chapter": "M16，J70",
    "keyword": "迷宫",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "不过现在也顾不上那么多了，我得赶紧走出去才行。",
    "question": "请通过拼接图片帮助药不然找到一条连接起点和终点的道路",
    "options": "",
    "answer": "按盒中闪电的顺序拼",
    "right": "随着后面脚步声变得越来越远，我知道我应该是走对地方了，心里不由地一松。",
    "points1": "图文并茂",
    "points2": "盒中\n闪电\n（这四个提示的字排列成2乘2这种形式出现）",
    "next": 17
  },
  "17": {
    "id": 17,
    "chapter": "M17，J71",
    "keyword": "铜人",
    "type": "选择",
    "img": "m17",
    "description": "铜人右手抬起呈握拳状，但又留有空隙，似乎原本是握着什么东西。应该是和这两把武器有关，看来我得好好想想太子丹生前什么场景下，会出现这一幕",
    "question": "应该往铜人手里放什么东西",
    "optionsId": 10,
    "answer": "两个物品：长剑，匕首，点击或滑动铜人手的位置便能切换这两种物品到其手上。最终，甲长剑，乙匕首则成功。",
    "right": "看来太子丹到死都没放下荆轲刺秦这事啊",
    "points1": "图穷匕见",
    "points2": "王负剑",
    "next": 18
  },
  "18": {
    "id": 18,
    "chapter": "M18，J75",
    "keyword": "地板开关",
    "type": "小游戏",
    "gameName": "MiniGameFloorSwitch",
    "img": "",
    "description": "好像要踩掉一定的方格才能触发机关开门，应该和墙上留的兼爱非攻有关。",
    "question": "应该踩掉哪些方格？",
    "options": "",
    "answer": "把带有老虎图案的方格全部踩掉",
    "right": "在战国，虎符就代表了发动战争的权力，踩掉他们便意味着对侵略战争的鄙弃，墨家果然是一生都在贯彻非攻的思想主张啊。",
    "points1": "反对的事物应该踩在脚下",
    "points2": " 虎（符）者，  战争也，          为我所恶之",
    "next": 19
  },
  "19": {
    "id": 19,
    "chapter": "M19，J79",
    "keyword": "象棋残局",
    "type": "填空",
    "img": "m19",
    "description": "看这棋盘的样式，似乎是象棋？虽然我不常下，但像什么炮二平五当头炮，马八进七把马跳，将五退一回老巢这些还是很熟悉的。",
    "question": "请问红方接下来应该怎么走（请使用炮二平五这类标准说法）",
    "options": "",
    "answer": "炮二退九",
    "right": "以守代攻，以退为进，只是一味地进攻，不采取防守也是很难赢得胜利的，看来墨子的非攻思想也还是有他的道理。",
    "points1": "以守代攻",
    "points2": "兵贵神速     ",
    "next": 20
  },
  "20": {
    "id": 20,
    "chapter": "M20，J83",
    "keyword": "魔方停止",
    "type": "小游戏",
    "gameName": "MiniGameCubeStop",
    "img": "",
    "description": "我看着眼前的九个方块按钮，尝试着按了一下，结果它上下左右四个位置的按钮也跟着翻了一面，我再按了一下又全部翻了回来，这些方块另一面还写了字，不过零散地几个看不出啥意思，看来我需要想办法把它们全部翻到有字的那面",
    "question": "应该怎样点击可以把按钮全翻到有字的一面",
    "options": "",
    "answer": "全翻到有字的一面",
    "right": "经过一番操作，我总算是把所有的方块都翻了过来，这下终于看清了上面写的字：止以久也无久之不止。接着，魔方那边传来一阵响动，我们不约而同地抬头向魔方望去……",
    "points1": "负负得正",
    "points2": "四个顶点，一个中点",
    "next": 21
  },
  "21": {
    "id": 21,
    "chapter": "M21，J88",
    "keyword": "经文图案",
    "type": "填空",
    "img": "m21",
    "description": "我仔细辨认了一下，发现方块上的经文写的是：足敝下光,故成景于上;首敝上光,故成景于下。这是墨子对光线反射的发现。我好像知道该怎么解读墙上的信息了，只要用上一个生活用品就行。",
    "question": "使用什么生活用品可以解读信息？",
    "options": "",
    "answer": "镜子",
    "right": "我就说这些图案看起来怎么有种不协调的感觉，原来是处理过的镜面文字，用镜子一照就能看清了。",
    "points1": "倒影的原理",
    "points2": "平面镜成像",
    "next": 22
  },
  "22": {
    "id": 22,
    "chapter": "M22，J92",
    "keyword": "魔方机关，J88剧情需要调整，魔方应该处于静止状态。",
    "type": "填空",
    "img": "m22",
    "description": "进入魔方后，我忽然意识到我已经忘了这些方块分别是从哪个位置取下的，但我又不想因为胡乱放置触发到别的机关，于是开始观察这些方块。这时我注意到，这几个方块都写了字，某些面上还有擦痕，当我把它们按照文字正放的位置放下后发现它们有痕迹的面分别是：上左下，左下右，上右下，左下右。我再看了看面前空缺方块的那四个位置，忽然明白了。",
    "question": "这四个方块应依次放回哪个位置",
    "options": "",
    "answer": "4268",
    "right": "这个方块取出的时候会分别与它周围的方块产生摩擦而留下痕迹，并且它们是统一按照文字正放的位置摆放，所以根据擦痕的位置就能判断出方块是从哪里取出的。",
    "points1": "注意空缺的位置",
    "points2": 4268,
    "next": 23
  },
  "23": {
    "id": 23,
    "chapter": "M23，J93",
    "keyword": "魔方复原，J89剧情调整",
    "type": "填空",
    "img": "m23",
    "description": "拉杆旁写了几行字：圜，一中同长也。顺时而动杆，可得一圆。再转，复得一圆。由小及大，可复原矣。我仔细想了想这几句话，心思全在复原二字上，应该是要我按某种顺序拉下拉杆来复原魔方的意思吧。",
    "question": "应该按照怎样的顺序拉动哪些杆？",
    "options": "",
    "answer": "26843971",
    "right": "这九个杆刚好可以看做是一个正方形的4个顶点加4条边的中点以及中间的中心点，这样以中间的点为圆心的话其余八点分成两组，顺时而画刚好就是一个小的内切圆和大的外接圆，把对应点的杆依次拉动就可以实现“复原”了吧。",
    "points1": "中心确定，可得同长之杆。八分两组，一近一远，顺时拉之，即为一圆。换组再转，又是一圆。",
    "points2": "正上而起，正右而过，由下至左，及上而终。此，即为顺时而动。",
    "next": 24
  },
  "24": {
    "id": 24,
    "chapter": "M24，J97（剧情需增加原本对石门机关的说明，不是因为拿下方天尺关的石门",
    "keyword": "石门机关",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "黑灯瞎火的，我不知不觉跑到了一扇石门前，只见门旁画着两幅画，一幅画上面是一个人躬身向另一人诉说着什么事情，其中一个正是之前壁画上展示的燕丹形象。另外一幅画上面是一只乌鸦和一匹马，各自的下方还有四个按钮，和墙面齐平，按下后可能就起不来了，这样的话我得好好想想到底按哪些才行。",
    "question": "应该按下哪些按钮。",
    "options": "",
    "answer": "白，角",
    "right": "我想起来了，燕丹在秦国当人质的时候请求放他回国时，秦王说过乌头白， 马角生，乃许耳。这幅画就是说的这个事情，我如果想当然的按着正常情况下乌鸦和马的特点去按键恐怕就得被困在这儿了。",
    "points1": "太子丹质于秦",
    "points2": "乌头白，马生角乃许耳。",
    "next": 25
  },
  "25": {
    "id": 25,
    "chapter": "M42，J48",
    "keyword": "拼装分水镜",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "走到门口时，我一抬头，看见门上贴了一个很大的八卦图，我仔细看了两眼，脑子里突然灵光一闪，又拿出纸条对照着看，然后再瞅了瞅分水镜的那五个部件和那上面写的文字，忽然间明白了，原来他是想通过图示的方式告诉我分水镜的另外一种拼法啊！",
    "question": "应该怎样重新拼接分水镜",
    "options": "",
    "answer": "",
    "right": "这些字对应了不同卦象，而这口诀说明了同一卦象的两个位置，陆仁贾画的图是其中一种位置排列，根据口诀找到卦象的另一个位置就能排列成另外一种方式，也就是另一种拼法（后来我才知道这两种拼法分别是后天八卦和先天八卦的卦图）。这陆仁贾研究八卦恐怕是走火入魔了吧，话也不能好好讲，非得藏在八卦里面，也是哥们我够聪明，才能看破这口诀的玄机，要是换了许愿那大笨蛋，指定解不出来。",
    "points1": "文字卦象，一一对应",
    "points2": "口诀七字，前四为重。由前至后，即为变动。",
    "next": "over"
  }
}